「是北京挑起的」美擬派戰艦行經台海

據《路透社》報導，美國在台協會（AIT）台北內湖新館下週落成，美國官員暗示，可能會有美方高層官員出席預定9月舉行的AIT新館正式揭幕儀式。另外，中國擾亂兩岸和平，美國軍方也傳出有意派戰艦行經台灣海峽，此舉被視為川普政府支持台灣的象徵。

兩岸緊張，共軍近日戰機不斷挑釁，《路透》指出，美國正重新考慮派遣一艘戰艦通過台灣海峽，一名美國官員表示：「是北京主動挑起的！」據了解，最近一次美軍航空母艦現身台灣海峽，是在2007年。

此外，報導並指出，川普上任以來，已批准向台灣出售14億美元軍售案，並簽署法案鼓勵美國高級官員訪問台灣。有官員表示，川普還有意將對台軍售從「包裹軍售」模式改為「個案模式」，此舉也顯示美國將台灣和其他盟國一視同仁。